---
layout: post
title: I am Location Aware
categories:
- 自话
tags:
- GIS
- gps
- OpenStreetMap
published: true
comments: true
---
<p>身为一个跟GIS沾过边的人，我直到今年才真正知道我在哪。尽管有了带GPS功能的手机，但是为了能离cartographer更进一步，今天我又买了一个专门的GPS Logger设备Holux M1000C。所谓GPS Logger就是以固定时间间隔采集GPS数据并记录的设备，现在国内的绝大多数GPS设备都是以导航为主，少有这样功能简单价格合理的GPS产品。
<a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/5229058140/" title="DSC_0006 by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5249/5229058140_cb0e8e44a2.jpg" width="500" height="335" alt="DSC_0006" /></a></p>

<p>这类设备，自带的软件当然都是Windows only的，不过在Linux上也不是没有办法。处理GPS数据最著名的工具叫做BT747，支持多种设备、格式，用Java写的，可以通过jnlp启动，quick and dirty一下还是很不错的。不过如果要找一个长相厮守的命令行工具，还是要用gpsbabel。</p>

<p>以USB连接为例，将M1000C通过USB线连接到电脑，开启设备。可以用dmesg命令查看连接的USB设备，找到该设备（我的机器上设备叫做 /dev/ttyACM0）。M1000C使用的是MTK芯片，gpsbabel的命令为：
<i>gpsbabel -t -i m241 -f /dev/ttyACM0 -o gpx -F output.gpx</i></p>

<p>其中：
<ul>
<li>-t 表示track</li>
<li>-i 输入格式，可以带参数如 -i m241,erase=1 表示导入并擦除设备上的数据</li>
<li>-f 输入设备</li>
<li>-o 输出格式，导出gpx格式</li>
<li>-F 输出文件</li>
</ul></p>

<p>有了GPS设备，现在可以名正言顺地为OpenStreetMap贡献了，今天揣着设备把下班的路记录了一下，而且还专门走了小区后面没有路灯的一条路上采集了一下数据，没有路灯还真有点...
<a href="http://www.flickr.com/photos/40741608@N08/5228648495/" title="merkator by 贝小塔, on Flickr"><img src="http://farm6.static.flickr.com/5043/5228648495_accb4185cc.jpg" width="500" height="313" alt="merkator" /></a></p>

<p><iframe width="425" height="350" frameborder="0" scrolling="no" marginheight="0" marginwidth="0" src="http://www.openstreetmap.org/export/embed.html?bbox=121.62538,31.19607,121.64143,31.20659&amp;layer=mapnik" style="border: 1px solid black"></iframe><br /><small><a href="http://www.openstreetmap.org/?lat=31.20133&amp;lon=121.633405&amp;zoom=15&amp;layers=M">View Larger Map</a></small></p>

<p>来吧，加入到OpenStreetMap的贡献者队伍里吧！</p>

<p>The post is brought to you by <a href="http://fedorahosted.org/lekhonee">lekhonee</a> v0.7</p>
